# Chapter 12: Medication Administration Essentials - Flashcards

## Card 1
**Q:** What are the four EMT-B approved medications?
**A:** Oxygen, Aspirin, Nitroglycerin (assist only), and Epinephrine Auto-injector.

## Card 2
**Q:** What is the indication for aspirin administration?
**A:** Chest pain suspicious for myocardial infarction (MI).

## Card 3
**Q:** What is the correct aspirin dosage for chest pain?
**A:** 324 mg (4 baby aspirin), chewed.

## Card 4
**Q:** What are the contraindications for aspirin?
**A:** Allergy to aspirin, active bleeding, pediatric use.

## Card 5
**Q:** What is the oxygen flow rate range for a nasal cannula?
**A:** 2-15 LPM (liters per minute) as needed.

## Card 6
**Q:** What is the epinephrine auto-injector adult dose?
**A:** 0.3 mg intramuscular.

## Card 7
**Q:** What is the epinephrine auto-injector pediatric dose?
**A:** 0.15 mg intramuscular.

## Card 8
**Q:** What is the indication for epinephrine auto-injector?
**A:** Severe allergic reactions (anaphylaxis).

## Card 9
**Q:** What are the contraindications for nitroglycerin?
**A:** Systolic BP < 100 mmHg, erectile dysfunction medication use.

## Card 10
**Q:** What is the nitroglycerin dosage and route?
**A:** 0.4 mg sublingual (under the tongue).

## Card 11
**Q:** What are the 5 medication administration guidelines?
**A:** 1) Verify patient identity and medication, 2) Check expiration dates, 3) Confirm proper dosage, 4) Monitor patient response, 5) Document administration accurately.

## Card 12
**Q:** What is the route for oxygen administration?
**A:** Inhalation.

## Card 13
**Q:** Are there any contraindications for oxygen in emergency settings?
**A:** None in emergency settings.

## Card 14
**Q:** What is the route for aspirin administration?
**A:** Oral (chewed for faster absorption).

## Card 15
**Q:** What is the most important principle in medication administration?
**A:** Patient safety is paramount in all medication administration procedures.
