# Chapter 31: Abdominal and Genitourinary Injuries Essentials - Flashcards

## Card 1
**Q:** What should you do before palpating the abdomen?
**A:** Visual inspection first - look before touching.

## Card 2
**Q:** How should you palpate the abdomen?
**A:** Gently, starting away from pain, assess all quadrants.

## Card 3
**Q:** What is the difference between voluntary and involuntary guarding?
**A:** Voluntary guarding is patient-controlled muscle tension; involuntary guarding is automatic muscle rigidity indicating peritoneal irritation.

## Card 4
**Q:** What position provides comfort for abdominal injury patients?
**A:** Usually supine with knees flexed.

## Card 5
**Q:** What should you never do with impaled abdominal objects?
**A:** Do not remove - stabilize in place with bulky dressings.

## Card 6
**Q:** What does NPO mean and why is it important?
**A:** Nothing by mouth (NPO) - maintain for potential surgery.

## Card 7
**Q:** What are signs of kidney trauma?
**A:** Flank pain, hematuria (blood in urine), shock signs.

## Card 8
**Q:** What are signs of bladder injuries?
**A:** Inability to urinate, pelvic pain.

## Card 9
**Q:** What are the two types of abdominal trauma mechanisms?
**A:** Blunt trauma and penetrating trauma.

## Card 10
**Q:** When is abdominal trauma considered high priority for transport?
**A:** Penetrating trauma, signs of internal bleeding.

## Card 11
**Q:** What should be monitored for shock development?
**A:** Blood pressure, pulse, respiratory rate - watch for deterioration.

## Card 12
**Q:** What privacy considerations apply to genitourinary injuries?
**A:** Maintain patient dignity during assessment and treatment.

## Card 13
**Q:** What are examples of blunt abdominal trauma?
**A:** Motor vehicle crashes, falls, sports injuries.

## Card 14
**Q:** What are examples of penetrating abdominal trauma?
**A:** Stab wounds, gunshot wounds, impaled objects.

## Card 15
**Q:** What is the key management principle for abdominal injuries?
**A:** Gentle assessment, shock recognition, appropriate positioning, and rapid transport to trauma-capable facilities while maintaining patient dignity.
