# Chapter 26: Bleeding Emergencies Essentials - Flashcards

## Card 1
**Q:** What are the four types of external bleeding?
**A:** Arterial, venous, capillary, mixed.

## Card 2
**Q:** How is arterial bleeding characterized?
**A:** Bright red, spurting blood with pulse.

## Card 3
**Q:** How is venous bleeding characterized?
**A:** Dark red, steady flow of blood.

## Card 4
**Q:** How is capillary bleeding characterized?
**A:** Slow oozing, minimal blood loss.

## Card 5
**Q:** What are the four bleeding control methods?
**A:** Direct pressure, elevation, pressure points, tourniquet.

## Card 6
**Q:** What is the first-line treatment for bleeding control?
**A:** Direct pressure with gauze pads and firm pressure.

## Card 7
**Q:** When should a tourniquet be used?
**A:** Severe extremity bleeding uncontrolled by direct pressure (last resort).

## Card 8
**Q:** Where should a tourniquet be placed?
**A:** 2-3 inches above wound, never over joints.

## Card 9
**Q:** What are the four classes of shock by blood loss?
**A:** Class I (<15%), Class II (15-30%), Class III (30-40%), Class IV (>40%).

## Card 10
**Q:** What are signs of Class I shock?
**A:** <15% blood loss, minimal symptoms.

## Card 11
**Q:** What are signs of Class IV shock?
**A:** >40% blood loss, unconsciousness, cardiac arrest.

## Card 12
**Q:** What are signs of internal bleeding in the abdomen?
**A:** Rigid abdomen, guarding, referred pain.

## Card 13
**Q:** What are signs of internal bleeding in the chest?
**A:** Difficulty breathing, decreased breath sounds.

## Card 14
**Q:** What must be documented for tourniquet use?
**A:** Time of application and reassessment intervals.

## Card 15
**Q:** What is the key principle of bleeding emergency management?
**A:** Rapid hemorrhage control, shock prevention, and expedited transport while maintaining scene safety and infection control protocols.
