# Chapter 27: Soft-Tissue Injuries Essentials - Flashcards

## Card 1
**Q:** What are the four types of open wounds?
**A:** Abrasions, lacerations, punctures, avulsions.

## Card 2
**Q:** What characterizes an abrasion?
**A:** Superficial scraping injury with minimal bleeding.

## Card 3
**Q:** What characterizes a laceration?
**A:** Clean cuts through skin layers.

## Card 4
**Q:** What characterizes a puncture wound?
**A:** Deep, narrow wounds with minimal external bleeding.

## Card 5
**Q:** What characterizes an avulsion?
**A:** Tissue torn away, may have flap present.

## Card 6
**Q:** What are the four types of closed injuries?
**A:** Contusions, hematomas, crush injuries, compartment syndrome.

## Card 7
**Q:** What are the wound care principles?
**A:** Universal precautions, hemorrhage control, cleaning, sterile dressing.

## Card 8
**Q:** What should be done with impaled objects?
**A:** Stabilize in place, do not remove.

## Card 9
**Q:** How should amputations be managed?
**A:** Control bleeding, preserve amputated part.

## Card 10
**Q:** What is the proper sequence for wound irrigation?
**A:** Remove visible debris, irrigate with sterile saline.

## Card 11
**Q:** What infection prevention measures should be used?
**A:** Sterile technique, wound irrigation, proper bandaging, patient education.

## Card 12
**Q:** What should be documented for soft-tissue injuries?
**A:** Wound location, size, depth, mechanism of injury, time of occurrence, treatment provided, tetanus status.

## Card 13
**Q:** How should burns be treated initially?
**A:** Cool with water, cover with sterile dressings.

## Card 14
**Q:** What special considerations apply to animal bites?
**A:** Clean thoroughly, document for rabies evaluation.

## Card 15
**Q:** What is the key principle of soft-tissue injury management?
**A:** Bleeding control, infection prevention, proper wound care, and appropriate documentation while maintaining sterile technique and patient comfort.
