# Chapter 20: Endocrine and Hematologic Emergencies Essentials - Flashcards

## Card 1
**Q:** What blood glucose level defines hypoglycemia?
**A:** < 70 mg/dL.

## Card 2
**Q:** What blood glucose level defines hyperglycemia?
**A:** > 250 mg/dL (severe), > 180 mg/dL postprandial.

## Card 3
**Q:** What is the normal fasting blood glucose range?
**A:** 70-100 mg/dL.

## Card 4
**Q:** What is the normal random blood glucose range?
**A:** 70-140 mg/dL.

## Card 5
**Q:** What is the oral glucose dose for hypoglycemia?
**A:** 15-20 grams for conscious patients.

## Card 6
**Q:** What are the contraindications for oral glucose?
**A:** Unconscious patient, swallowing difficulties.

## Card 7
**Q:** What are the signs of hypoglycemia?
**A:** Diaphoresis (sweating), tachycardia, confusion, hunger.

## Card 8
**Q:** What are the signs of hyperglycemia?
**A:** Polyuria, polydipsia, fruity breath odor, dehydration.

## Card 9
**Q:** What does DKA stand for?
**A:** Diabetic Ketoacidosis.

## Card 10
**Q:** What characterizes DKA?
**A:** Severe hyperglycemia with ketones.

## Card 11
**Q:** What is hyperosmolar hyperglycemic state?
**A:** Extreme hyperglycemia without ketones.

## Card 12
**Q:** What are common hematologic emergencies?
**A:** Anemia, bleeding disorders, sickle cell crisis, thrombosis.

## Card 13
**Q:** What defines severe hyperthermia?
**A:** Core temperature >104°F (40°C).

## Card 14
**Q:** What is the management for unconscious hypoglycemic patients?
**A:** Maintain airway and rapid transport (no oral glucose).

## Card 15
**Q:** What is the key principle of endocrine emergency management?
**A:** Rapid assessment, glucose correction when appropriate, and expedited transport to advanced care facilities.
