# Chapter 15: Medical Overview Essentials - Flashcards

## Card 1
**Q:** What does the acronym ABC stand for in primary assessment?
**A:** Airway, Breathing, Circulation.

## Card 2
**Q:** What does OPQRST stand for in pain assessment?
**A:** Onset, Provocation, Quality, Radiation, Severity, Time.

## Card 3
**Q:** What does SAMPLE stand for in history taking?
**A:** Signs/symptoms, Allergies, Medications, Past medical history, Last meal, Events.

## Card 4
**Q:** What are the three categories of medical assessment priorities?
**A:** Life-threatening conditions, Urgent conditions, Non-urgent conditions.

## Card 5
**Q:** Give examples of life-threatening conditions.
**A:** Airway compromise, respiratory failure, shock.

## Card 6
**Q:** What is the normal adult systolic blood pressure range?
**A:** 90-140 mmHg.

## Card 7
**Q:** What is the normal adult diastolic blood pressure range?
**A:** 60-90 mmHg.

## Card 8
**Q:** What is the normal adult pulse rate?
**A:** 60-100 beats per minute.

## Card 9
**Q:** What is the normal adult respiratory rate?
**A:** 12-20 breaths per minute.

## Card 10
**Q:** What is the normal temperature range?
**A:** 98.6°F (37°C) ± 1°F normal range.

## Card 11
**Q:** What oxygen saturation level is considered normal?
**A:** 95-100% on room air.

## Card 12
**Q:** What are examples of urgent medical conditions?
**A:** Chest pain, altered mental status, severe pain.

## Card 13
**Q:** What are examples of non-urgent medical conditions?
**A:** Minor injuries, stable chronic conditions.

## Card 14
**Q:** What is included in EMT-B medical scope for assessment?
**A:** Patient assessment using systematic approach, basic airway management, oxygen therapy, medication assistance, CPR/AED, basic wound care.

## Card 15
**Q:** What is the primary focus of medical emergency management?
**A:** Rapid recognition, appropriate intervention, and timely transport to definitive care.
