# Chapter 33: Environmental Emergencies Essentials - Flashcards

## Card 1
**Q:** What are the four heat-related emergencies?
**A:** Heat exhaustion, heat stroke, heat cramps, hyperthermia.

## Card 2
**Q:** What characterizes heat exhaustion?
**A:** Profuse sweating, weakness, nausea, normal mental status.

## Card 3
**Q:** What characterizes heat stroke?
**A:** Altered mental status, hot skin, high body temperature.

## Card 4
**Q:** What temperature defines hyperthermia as a medical emergency?
**A:** Core temperature >104째F (40째C).

## Card 5
**Q:** What are the four cold-related emergencies?
**A:** Hypothermia, frostbite, frostnip, trench foot.

## Card 6
**Q:** What temperature defines hypothermia?
**A:** Core temperature <95째F (35째C).

## Card 7
**Q:** What is frostbite?
**A:** Tissue freezing, usually extremities and exposed areas.

## Card 8
**Q:** What cooling methods should be used for heat emergencies?
**A:** Remove excess clothing, apply cool packs to neck, armpits, groin.

## Card 9
**Q:** How should hypothermic patients be handled?
**A:** Handle gently to prevent further tissue damage.

## Card 10
**Q:** What should you not do to frozen areas?
**A:** Do not rub, massage, or thaw if refreezing is possible.

## Card 11
**Q:** What is the primary cause of death from lightning strikes?
**A:** Cardiac arrest.

## Card 12
**Q:** What special triage principle applies to lightning injuries?
**A:** Reverse triage - treat "dead" first (they may be in cardiac arrest but recoverable).

## Card 13
**Q:** What are water emergency considerations?
**A:** Near-drowning, diving injuries (spinal trauma), hypothermia, rescue breathing.

## Card 14
**Q:** When should rescue breathing begin for water emergencies?
**A:** Begin immediately upon water removal.

## Card 15
**Q:** What is the key principle of environmental emergency management?
**A:** Rapid recognition, appropriate temperature regulation, airway protection, and prevention of further environmental exposure while ensuring scene safety.
